---
title: '为网站开启Google Analytics'
---

【摘要】申请和部署谷歌统计

【关键词】 免费 网站 统计 谷歌 谷歌统计 页面统计 浏览量

## 简介

Google Analytics是一款网站统计分析工具，可以用来分析流量情况、访问情况等。

Google Analytics功能非常强大，实际上，它更像是为企业准备的一个综合性、全平台（包括网站、安卓、IOS）的业务分析工具。与之相应地也产生了较大的学习成本。

优势：

- 免费，可应用于国内网站（后台需要使用代理）。
- 功能强大，给出**访问者的来源，用户访问的页面、浏览时间、浏览顺序**等。
- 与Google其他产品进行联动。
- 大量第三方平台原生支持Google analytics，例如Mkdocs、Hugo。


如果您对最终效果感兴趣，可以直接转到 首页仪表盘 和 查看详细报告 部分，查看演示效果。

> 注意，在多次迭代更新过程中，谷歌分析的的功能有了很多的变化，**过往的教程不一定适用。请知晓**。

## 快速开始

### 创建谷歌分析账号，添加媒体资源


转到：[Google Analytics（分析）](https://analytics.google.com/analytics/web/provision/#/provision)（注意直接转到这个页面，谷歌分析有很多不同的板块，通过搜索引擎比较难找到）。点击 开始。

> 注册完成后，后台传送门：[Analytics (google.com)](https://analytics.google.com/analytics/web/)

接下来我们需要创建一个谷歌分析账号，注意这个账号和你的谷歌账号是不同的。通过谷歌分析账号，你可以组织管理你的媒体资源（例如：网页、APP）等。数据共享可以全部选择。

![image-20220426221054619](image-20220426221054619.png)

添加媒体资源（网站），一个谷歌分析账户下可以添加多个媒体资源（网站），这就是你要做分析的对象了。首先要设置媒体资源的名称。报告时区、币种默认即可。接下来是设置您的信息，随便填。完成后点击创建。

接下来就会转到后台界面了。简单介绍一下，左侧边栏上方**都是数据处理展示模块**。下方**管理**中可以设置账号/媒体资源。转到管理-账号-媒体资源-数据流，我们开始添加网站数据接口。

![image-20220426221637144](image-20220426221637144.png)

![image-20220426221832006](image-20220426221832006.png)

填写网站名称、网址，默认开启增强型衡量功能即可。注意网址开头是http还是https要选择正确，不然后期统计不到数据。

![image-20220426222206532](image-20220426222206532.png)


### 获取跟踪代码

经过上述步骤，在管理-账号-媒体资源-数据流下就会出现我们新创建的数据流了。点进去，就可以看到我们的 **衡量ID**，这就是此网站的唯一标识ID。

**大部分站点构建工具均支持直接使用ID链接统计**，请参考相关文档。如果您的平台不支持直接使用ID，也可以将下方代码手动复制添加。

![image-20220426222844112](image-20220426222844112.png)



### 首页仪表盘

来到 **首页**（仪表盘界面）。在这里，我们可以对整个网站数据进行概览。

> 由于此处我并没有设置收入衡量方式，故总收益保持为0。这块我是放在Adsense里，并启用了通知机器人，比较方便。

![image-20220426223418507](image-20220426223418507.png)

### 查看详细报告

转到 **报告**，这里我们可以对网站的详细信息进行分析。

例如：流量规模以及来源渠道，活跃用户数随着时间的推移呈现出什么样的趋势，留住用户方面取得的成效，用户访问的时间段统计，用户来自于哪些国家地区，用户是通过什么设备访问的网站等等。

![image-20220426224021086](image-20220426224021086.png)

![image-20220426224050677](image-20220426224050677.png)

Google Analytics仍然能够进一步提供更加详细的统计分析报告。我们可以在左侧边栏找到这些详细报告的查看入口，包括：实时、受众、流量获取等。

此部分内容非常多，这里就不做展开介绍，您可以自己探索。





